執到隻龜，想問點養

其實係咩龜黎？佢連牛餐肉都食

？

玄武黎

似草龜
Btw屌你餵午餐肉

我食咩佢食咩

你搵動物傳心師啦

邊度執倒？

3線黎好似

山竹完左之後執到放左係倉庫，前日先醒起佢好似未食過野，所以俾左舊牛餐肉佢食，見佢咁大命，想拎返屋企養

聽日食司華力腸

背脊有三條痕
應該係草龜嚟
如果你真係有心養嘅
買個缸、石/吸盤曬台、龜糧畀佢已經ok
水要過背，每日換
同埋擺喺啲有太陽曬到嘅地方

有心養就唔好餵加工製品
呢啲人工製肉類高鹽高脂
會食到佢內臟有問題
無明顯病痛都會早死
你無心養嘅話就放返佢落公園啲龜池啦
放過佢唔好玩死佢

佢可唔可以食肉

不如你講下你想餵乜畀佢食

菜

魚

澤龜水龜唔食菜㗎
你可以慳返
陸龜先鍾意食菜

乜嘢魚？

去買樽龜糧都係30幾40蚊姐

我想佢天然啲

仲有分？屋企煮咩魚咪分少少俾佢囉（未煮）

非常鬆脆

唔好玩啦
咁你想餵乜嘢魚先
熟魚佢唔會食，生魚又驚有蟲
你又係咪捨得日日買盒魚生去餵佢？
再者，淨係魚又驚營養唔均衡
好好地買罌龜糧畀佢啦
mazuri水龜糧係靚糧嚟
夠佢用㗎啦
唔好再諗啲乜嘢又菜又肉啦好無
一係你就放返佢落龜池啦
睇見隻龜都覺得佢陰公呀

草龜唔似巴西龜咁兇狠
生魚真係唔啱草龜
草龜嘴唇都偏軟
未必夠咬合力

午餐肉好天然

成世喂糧？係咪唔洗日日喂？

一次姐

真係有心養

係呀，龜糧夠啦
買多罌zoo med紅蝦乾
畀佢做零食補下鈣都夠
唔使用鈣片鈣粉

幼龜要日日餵
成龜可以隔日
但都有人鍾意成龜都日日餵嘅

同埋留意返水溫
基本上22度左右已經開始消化得唔好
20度以下食嘢會好易腸胃炎

而家已經入咗秋好耐
都開始要清腸胃畀佢過冬
要養肥嘅話係夏天養落
如果你驚佢唔夠肥過冬嘅話
可以買枝暖管畀佢
等佢唔冬眠同正常咁飲食

岩岩先執返黎養，水溫要keep住幾度啊？同埋洗唔洗好大空間？

如果決定用暖管唔冬眠嘅話
就維持喺28度左右
同埋洗缸換水要小心佢凍親

空間嘅話就睇下佢size
一般係佢嘅五倍左右
同埋畀到過背水量佢游水就舒服啲
你都可以試下Google咗
分清你呢隻係男定女先
因為龜乸成體多數會比龜公大
所以你要分咗性別
再睇埋嗰個性別嘅草龜最大係幾多
去預返自己買幾大嘅玻璃缸/膠箱

如果缸大、水多嘅話
暖管要留意返
買大啲嘅
太細嘅話會唔夠用

放佢去公園龜池啦

Ok,我會俾心機養

我同佢咁有緣份，唔想離開佢

呢份兩棲及爬蟲協會教養草龜嘅資料應該幾啱你
算係簡單咁介紹咗飼養重點
我嗰時初學養巴西龜
除咗睇書之外
就係睇呢個協會啲資料

樓主都可以另外搵啲資料
了解下草龜常見疾病同病徵
咁有起事上嚟都可以盡快求醫

咁要對佢好d
養龜唔係想像中咁易

分享下我隻龜個setting
可以參考下

你有心養既話我相信大把巴打可以分享心得
希望你d回覆只係扮下假膠 唔係真係寧願巴打你放番隻龜落龜池

養水龜澤龜可以唔使加底材
啲石仔只會令佢哋增加誤食嘅機會
同埋容易藏污納垢
簡簡單單嘅缸就夠

石仔做底材唔會好易藏污糟野咩

知道
不過我鍾意有D大自然感覺
所以舖左薄薄一層

咁不如舖大粒啲嘅石仔
清潔好麻煩喎
成批石掉咗佢？

我都想執

4隻腳

打風執到

多謝你先，我會俾心機養

我聽人講好易養